%%%%%%%%%%%%%%

% Hora de processamento do documento
%% \ifdraftdoc % se este é um rascunho
  \usepackage{datetime}
%% \fi

% Tamanho do papel (altura, largura) ------------
%% \setstocksize{5in}{3in} 
%% \settrimmedsize{5in}{3in}{*}
%% \settrims{0pt}{0pt}

% Tamanho do bloco de texto (altura, largura) ---
\settypeblocksize{250mm}{170mm}{*}

% Margens (razão entre spine e edge) ------------
\setlrmargins{*}{*}{1.5} % laterais
\setulmargins{*}{*}{1} % verticais

% Aplicando as mudanças no layout ---------------
\checkandfixthelayout

% Estilo de capítulos ---------------------------
\chapterstyle{crosshead}

% Páginas não são numeradas ---------------------
\newcommand{\numeropag}{{\footnotesize\textit{\thepage\ em \thelastpage}}}
\newcommand{\bannerrascunho}{\ifdraftdoc\textcolor{gray!70}{\textsl{\texttt{Rascunho}}}\fi}
\makepagestyle{plain}
\makeevenhead{plain}{{\tiny \textsc{mae 5811 --- Probabilidade Avançada I}}}{}{\bannerrascunho}
\makeoddhead{plain}{{\tiny \textsc{mae 5811 --- Probabilidade Avançada I}}}{}{\bannerrascunho}
  \newcommand{\headdraftmessage}{{\tiny\textit{Versão: \today, às \currenttime}}}
\makeevenfoot{plain}{}{\numeropag}{\headdraftmessage}
\makeoddfoot{plain}{\headdraftmessage}{\numeropag}{}
%% \ifdraftdoc 
%%   \newcommand{\headdraftmessage}{{\tiny\textit{Versão: \today, às \currenttime}}}
%%   \makeevenhead{plain}{}{}{\headdraftmessage}
%%   \makeoddhead{plain}{\headdraftmessage}{}{}
%% \fi
\pagestyle{plain}

  \makerunningwidth{plain}{\headwidth}
  \setlength{\headwidth}{\textwidth}
  \makefootrule{plain}{\headwidth}{\normalrulethickness}{\footruleskip}
%% \ifdraftdoc
  \makeheadrule{plain}{\headwidth}{\normalrulethickness}
%% \fi
